WSJ：他的罪名是批評北京

節錄

WSJ：他的罪名是批評北京

■《華爾街日報》形容黎智英為「勇敢的自由鬥士」，轟北京圖滅所有異見。

壹傳媒創辦人黎智英被加控違反國安法還柙候審，美國《華爾街日報》（WSJ）編輯委員會發表評論文章，形容黎智英是「勇敢的自由鬥士」，指北京要消滅所有反對聲音，呼籲拜登陣營為香港的抗爭者發聲，並建議美國向受迫害人士發出簽證和綠卡。

相關新聞：不要害怕 有我協助你

籲拜登為港抗爭者發聲

《華爾街日報》編輯委員會發表題為〈香港的自由鬥士〉評論文章，指「北京持續拘捕和懲罰香港的勇敢自由鬥士，重要的是世界不能忘記他們，特朗普政府已經發聲，希望拜登陣營也會這樣做」。文章提到黎智英被加控違反國安法，「警方說黎先生勾結外國勢力，卻沒有提供任何詳情，他的真正罪名是他批評北京政府」，以及贊同北京因損害香港自治而受外國制裁。

文章寫道︰「在這城市現在任何反對聲音都是罪。」。。。。。。。。。

相關新聞：台外長推文「讓香港自由」

評論提醒「中國將以氣候協議作為回報，游說拜登陣營撤銷所有這些措施，幸本周的正面迹象是將會出任國家安全顧問的沙利文（Jake Sullivan），在Twitter發文關注香港拘捕（異見人士），並說他已準備『幫助那些被迫害的人尋找避風港』，好迹象，我們建議美國向他們所有人發出簽證和綠卡」。

美國《華爾街日報》